[GDP]
Gross Domestic Product (GDP) measures the total value of all final goods and services produced within a country in a specific time period.

Q: What does GDP measure?
C: Government spending | National savings | Total economic output
A: total economic output

Q: GDP includes which of the following?
C: Used goods | Intermediate goods | Final goods
A: final goods

[Inflation]
Inflation refers to the general rise in prices over time, decreasing the purchasing power of money.

Q: What is the main consequence of inflation?
C: Increased purchasing power | Decreased purchasing power | Lower production costs
A: decreased purchasing power

Q: Which policy is often used to reduce inflation?
C: Lower interest rates | Increase money supply | Raise interest rates
A: raise interest rates

[Unemployment]
Unemployment occurs when people who are willing and able to work cannot find jobs.

Q: Which of the following is a type of unemployment?
C: Structural | External | Fiscal
A: structural

Q: Which unemployment type results from economic downturns?
C: Seasonal | Frictional | Cyclical
A: cyclical

[Monetary Policy]
Monetary policy involves managing interest rates and the money supply by central banks to control inflation and stabilize the economy.

Q: Who implements monetary policy?
C: Private banks | Parliament | Central bank
A: central bank

Q: What happens when a central bank increases interest rates?
C: Inflation rises | Borrowing becomes more expensive | Currency depreciates
A: borrowing becomes more expensive

[Fiscal Policy]
Fiscal policy refers to the use of government spending and taxation to influence economic activity.

Q: What is an example of expansionary fiscal policy?
C: Increasing taxes | Cutting government spending | Increasing infrastructure investment
A: increasing infrastructure investment

Q: What happens when government spending exceeds revenue?
C: Budget surplus | Trade balance | Budget deficit
A: budget deficit

[Aggregate Demand]
Aggregate demand is the total quantity of goods and services demanded across all levels of an economy at a given price level.

Q: Which of the following affects aggregate demand?
C: Government spending | Interest rates | Both
A: both

Q: Which component is NOT part of aggregate demand?
C: Consumer spending | Exports | Unemployment rate
A: unemployment rate

[Supply and Demand]
The law of supply and demand determines price in a market economy, where higher demand or lower supply tends to increase price.

Q: What happens when supply exceeds demand?
C: Prices rise | Prices fall | Prices remain unchanged
A: prices fall

Q: What causes a movement along the demand curve?
C: Change in income | Change in preferences | Change in price
A: change in price

[Elasticity]
Elasticity measures how much quantity demanded or supplied responds to changes in price.

Q: What does it mean if a good is price elastic?
C: Demand doesn't change with price | Demand changes significantly with price | Price remains fixed
A: demand changes significantly with price

Q: What type of good has inelastic demand?
C: Luxury car | Salt | Smartwatch
A: salt

[Utility Maximization]
Consumers aim to allocate their resources in a way that maximizes their satisfaction or utility.

Q: What is required for utility maximization?
C: Unlimited budget | Fixed preferences and budget | Increasing prices
A: fixed preferences and budget

Q: Which condition must be satisfied for optimal consumption?
C: Total revenue is maximized | Marginal utility per dollar is equal | Price is minimized
A: marginal utility per dollar is equal

[Opportunity Cost]
Opportunity cost is the value of the next best alternative foregone when a choice is made.

Q: What does opportunity cost reflect?
C: Past expenses | Sunk cost | Foregone alternatives
A: foregone alternatives

Q: If you choose to work instead of studying, the opportunity cost is:
C: Your wage | The time saved | The knowledge not gained
A: the knowledge not gained

[Production Possibility Frontier]
The PPF shows the maximum possible output combinations of two goods that an economy can produce using all resources efficiently.

Q: A point inside the PPF indicates:
C: Efficient production | Underutilization | Infeasibility
A: underutilization

Q: What does a bowed-out PPF indicate?
C: Constant opportunity cost | Decreasing returns | Increasing opportunity cost
A: increasing opportunity cost

[Game Theory]
Game theory analyzes strategic interactions where the outcome depends on the actions of others.

Q: What is a Nash equilibrium?
C: Maximum profit for all players | No player can gain by changing strategy unilaterally | All players cooperate
A: no player can gain by changing strategy unilaterally

Q: What is the dominant strategy in the prisoner's dilemma?
C: Cooperate | Remain silent | Defect
A: defect

[Perfect Competition]
Perfect competition is a market structure where many firms sell identical products, and no single firm can influence price.

Q: In perfect competition, firms are:
C: Price takers | Price setters | Monopoly holders
A: price takers

Q: What happens in the long run in perfect competition?
C: Supernormal profits remain | Firms exit due to losses | Normal profit is earned
A: normal profit is earned

[Monopoly]
A monopoly exists when a single firm controls the entire market for a product with no close substitutes.

Q: What is a key feature of monopoly?
C: Many competitors | Price taking behavior | Market power
A: market power

Q: Why are monopolies considered inefficient?
C: They create jobs | They set lower prices | They restrict output
A: they restrict output

[Oligopoly]
An oligopoly is a market dominated by a few large firms, often resulting in strategic behavior like price-fixing or collusion.

Q: What characterizes an oligopoly?
C: Many small firms | No entry barriers | Few dominant firms
A: few dominant firms

Q: What is the outcome of collusion in oligopoly?
C: Lower prices | Higher competition | Monopoly-like pricing
A: monopoly-like pricing

[Price Discrimination]
Price discrimination occurs when a firm charges different prices to different customers for the same product.

Q: Which of the following is an example of price discrimination?
C: Student discounts | Inflation pricing | Bulk production
A: student discounts

Q: Which condition allows price discrimination?
C: Identical buyers | Perfect competition | Market segmentation
A: market segmentation

[Cost Structures]
In business economics, cost structures refer to the types of costs (fixed vs variable) a firm incurs in production.

Q: Which is a fixed cost?
C: Raw materials | Rent | Labor per unit
A: rent

Q: Variable cost changes with:
C: Number of managers | Production level | Factory size
A: production level

[Break-Even Analysis]
Break-even analysis determines the output level at which total revenue equals total cost, resulting in no profit or loss.

Q: What happens at the break-even point?
C: Profit is maximized | Revenue equals cost | Losses are high
A: revenue equals cost

Q: Which of the following increases the break-even point?
C: Higher price per unit | Lower fixed costs | Higher variable costs
A: higher variable costs

[SWOT Analysis]
SWOT analysis is a strategic business tool for identifying strengths, weaknesses, opportunities, and threats.

Q: What part of SWOT reflects external factors?
C: Strengths | Weaknesses | Opportunities
A: opportunities

Q: Which is an internal factor in SWOT?
C: Threats | Weaknesses | Opportunities
A: weaknesses

[Market Failure]
Market failure occurs when free markets fail to allocate resources efficiently, leading to loss of welfare.

Q: What is a common cause of market failure?
C: Perfect information | Externalities | Competitive pricing
A: externalities

Q: Public goods lead to market failure due to:
C: Rivalry | Excludability | Free-rider problem
A: free-rider problem